Kirnas ollid koos sell 1missel Märzil 1868
Wallaeestseisja Hans Ehrnwerth XXX
Abbimehhed Mart Kredemann XXX
Jürri Remann XXX
Kaebtus.
II. Juhhan Krausman kaebab, et  Mihkel Simsohn on temma hobbuse puga metsas surnuks lasnud ja se hobbune on kahheksateist rubla wäärt olnud.
Tulli ette  Mihkel Simsohn ja tunnistab sedda  küll tõssi ollewad; agga ütleb ka: et se ei olle mitte melega sündinud, waid koggematta ja se läbbi, et pu on mahha kukkudes essiteks ühhe teise sure pu otsa läinud ja seäl ennast ümber pöranud ja teise külge mahha kukkunud.
Selletus.
Koggokonna kohhus on agga järrele kulanud ja leidnud, et se surnuks lastud hobbone ei olle ennam, kui wiisteist rubla hobbetat wäärt olnud; sepärrast on kohto mehhed moistnud, et Mihkel Simsohn maksab seiste rubla ja wiiskümmend koppikat hõbbetas ja seitse rubla wiiskümmend koppik jäeb Juhhan Krausmani kahjuks. Agga Juhhan Krausmann ei olle sellega mitte leppinud, waid on kehhelkonna kohhut nõudnud.
